noug
===============

Noug是一个跨平台（Android/iOS）前端开发框架，核心代码使用C++编写，底层基于OpenGL绘图，上层实现了一个精简的排版引擎以及一个JS/JSX运行环境。目标是想实现在此基础上开发GUI应用程序可兼顾开发速度与运行效率。

* 暂时只支持`iOS`与`Android`系统，并不包含`AndroidTV`因为`TV`应用与手机应用有很大的不同

* 从这里[`Go API Index`](http://noug.cc/doc/)可以到 `API Documents Index`

| ![Screenshot](https://upload-images.jianshu.io/upload_images/7936206-a053c44f45adcaca.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240) | ![Screenshot](https://upload-images.jianshu.io/upload_images/7936206-93fd936d3d3fdc03.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240) | ![Screenshot](https://upload-images.jianshu.io/upload_images/7936206-056a731d62180993.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240) |
|--|--|--|


# Simple Examples

这是一个简单的在屏幕上显示`hello world!`的程序

```jsx
import { Application, Text } from 'noug'
new Application().start(
	<Text>hello world!</Text>
)
```

你可以获取到更加详细的[Examples]

# Start Usage

如果你从来没有使用过`Noug`你可以从这里开始，一步步创建你的`Noug`程序。

## Install noproj

首先你需要安装`Noug`提供的工具包

* 使用 nodejs `npm` 安装 `noproj`

* 打开`Terminal`并执行以下命令：

```sh
# shell
$ sudo npm install -g noproj

```
	
* 运行`noproj` 需要依赖`nodejs`与`python2.7`

* 并且不能运行在`windows`系统, 暂时只能在`mac`或`linux`下使用

## Create new project

使用下面的`shell`命令创建一个新的`Noug`工程：

```sh
# shell
$ mkdir myproject
$ cd myproject
$ noproj init
```

## Build project

这一步会把工程里面的javascript代码以及资源文件进行压缩并打包，如果这是一个新的工程可以跳过这一步骤直接到下一步

```sh
# shell
$ noproj build
```

## Export project

这一步导出[Xcode]或[Android Studio]工程，因为你最终要发布程序将会是一个`.apk`或`.ipa`

```sh
# shell
# export xcode ios project
$ noproj export ios
# export android studio project
$ noproj export android
```

导出工程后，接下来你可以使用[Xcode]与[Android Studio]打开它


## Noug test http server

`noproj`提供了一个测试http服务器，你不需要每次修改完`js`或`jsx`代码都进行重新安装

执行下面的代码可以启动它：

```sh
# shell
$ noproj
```

# Downloads

* Examples demo [Android APK] Install package

* Project [Source code] from `Github`


[Examples]: https://github.com/louis-tru/noug/tree/master/examples
[Xcode]: https://developer.apple.com/library/content/documentation/IDEs/Conceptual/AppDistributionGuide/ConfiguringYourApp/ConfiguringYourApp.html
[Android Studio]: https://developer.android.com/studio/projects/create-project.html
[Android APK]: https://github.com/louis-tru/noug/releases/download/v0.1.0/examples-release.apk
[NPM]: https://www.npmjs.com/package/noproj
[Source code]: https://github.com/louis-tru/noug



<script>
	<!--
	var language = (navigator.browserLanguage || navigator.language).toLowerCase();
	var isLanguageCn = language.indexOf('cn') >= 0;
	var isPageCn = location.href.indexOf('README-cn') >=0;
	var isHtml = typeof src == 'string'; // html page will have a src variable

	if ( isLanguageCn ) { // cn
		if ( !isPageCn ) { // goto to cn
			location.href = isHtml ? 'README-cn.html' : 'README-cn.md';
		}
	} else { // en
		if ( isPageCn ) { // goto to en
			location.href = isHtml ? 'README.html' : 'README.md';
		}
	}
	-->
</script>






